無雙劇透討論區

郭富城演技真係一流

好勁既伏線

估唔到

非常好睇,睇完黃金兄弟,再睇無雙,真係差天共地

咁其實係邊個保釋郭富城？

搏擊會

秀清囉
佢扮阮文保釋佢
但真阮文退隱山區冇人知

郭富城戲入面都係毒撚一個係到FF

點解郭富城會係泰國俾人捉？
仲有點解要殺哂自己人，智叔就話衰戇鳩啫

智叔咁有錢仲要用偽鈔買鐘
舞王又知個鐘用偽鈔買

泰國俾人捉應該係刻意安排，等香港警察以為畫家係另有其人？
殺自己人係因為佢同秀清嘈，然後其中一個男嘅拎槍指住佢，跟住大家就開槍混戰 好似係

我唔明點解要清咗將軍嗰到 本身周潤發就話幫老豆報仇姐

要留低半年教佢地技術

將軍殺咗佢老豆呀,周潤發=郭富城
泰國俾人捉係秀清出賣佢呀

出賣佢之後又去救佢

點解秀清要出賣佢？唔想佢走？係嘅話咁郭富成點解要走？

上面話俾人捉係刻意安排好似合理啲
不過之後佢同秀清講'以為你唔會黎救我'，咁又唔似係刻意喎

呢一部分係好奇怪 去得好快

仲有點解一開始香港警察會認為郭富城唔係畫家？

應該係李問喺酒店同秀清鬧完交死左啲人之後想返香港，點知比秀清報串拉咗佢，所以佢係獄中先要寫信比秀清氹返佢。全部周潤發做既野都係李問做，之不過佢喺做到李問咁施施縮縮，佢身邊啲人兄弟亦都唔係對佢唯命是從，所以先有酒店嗰幕。

唯一缺點係為咗安全喺大陸上映到，最尾要on99安排佢兩個一齊死，乜鳩戲都要邪不能勝正咁樣。 個結尾個句 你唔係主角 同炸隻艇唔夾， 衰收尾

整體上套野好撚正

周家怡個角色好似有講，話畫家行踪係好秘密，無露面
所以唔會認為佢係畫家係好正常

係中國Douban見到，分析得唔錯，或者可以參考下

李問三代造假，結果父親在荷蘭被其兄弟（將軍）找俄國人給打死了，李問為了東山再起，在加拿大忍辱負重，造假畫，找資源，對隔壁女畫家阮文一直暗戀，無法得到也不敢追求，內心同時還羨慕別人的才藝。後來策劃了加拿大公路搶劫案，搶到油墨，但意外的是第一次殺了人，此時內心十分糾結。終於造出假幣，事業蒸蒸日上，其實目的只有一個，那就是為父報仇，沒想到認識了秀清，報仇完畢後，帶著被火燒毀容的秀清進行了整容，弄出了假“阮文”，聊以自慰。

大仇已報，這之後李問內心一直糾結，是就此放手不干了和假阮文遠走高飛，還是搞定變色油墨、繼續造假。意外的是，一年前加拿大警察卻一直在跟踪這件事情，並以鑫叔的古董鐘為突破口，居然找到了他們。（這裡就有了他們在遊艇裡面吵架，然後扔電話給加拿大警察再次聯繫的那一幕）。回來以後，李問在極度糾結中只好按行規處置鑫叔和他家人，然後又設計了在香港酒店的那次交易，並殺了加拿大警察。沒想到的是，秀清在遊艇同李問吵架後，又在香港畫展看到了真阮文的畫像，瞬間秒懂了李問為何將自己整容成這副樣子，並聽到了他們即將結婚的消息，於是順便將阮文夫婦綁架到酒店，讓李問給個決斷，李問內心善惡鬥爭，痛苦異常，最後擦槍走火起內訌，只剩下李問和秀清逃去之前在泰國購買的度假酒店（這酒店原本是打算金盆洗手以後和阮文一起居住的）。

本來這樣是秀清最希望的生活。但是，在酒店綁架殺人的最後，阮文看到了李問一面，一向行事嚴謹的李問對此始終放心不下，一定要去阮文未婚夫的追悼會，藉此機會準備殺人滅口。但是秀清不希望李問去，她知道李問去了又要出人命，結局不知道是什麼樣子。但是李問執意要去，並帶了加拿大警察給的三百萬美金那個包包出門了，這個美金估計是加拿大警察刻意弄的追踪美金，所以很快李問被捕，此時秀清在街對面看著他，只能目送他被抓入獄。

以上都是電影開始前發生的事情，現在終於到了電影開始的場景：魚骨頭的開場畫面，牆體剝落的顏料，李問展現天賦，就地取材，用魚刺做筆，牆面灰做顏料，憑一面之記憶，畫出了秀清整容前的畫像，又畫了足以以假亂真的郵票，在獄友的幫助下，成功寄出了那封信給秀清，表達內心的真愛。

然後李問被香港警察押赴香港，李問在車上眼睛沒有停歇，一直在細緻觀察。通過車內後視鏡，他記下了開車司機的容貌。

我覺得係周家怡覺得畫家唔會咁戇居用搶返黎嘅美金，所以先認為畫家另有其人
但係之後佢攞哂dna測試都仲戇鳩鳩咁唔懷疑郭富城係畫家

應該無估到咁易捉到佢
唔排除佢哋覺得係一個集團
頭目唔易落網 畢竟周家怡都係因為泰國警方引渡，佢先可審問城城

原本覺得村落打鬥個段over ，咗但係唸番個 段其實係城城幻想出嚟咁都合理

好多位都睇得出係出於庄文強中意發哥而刻意安排嘅場面:

攞鎗指住個頭大鳩翻人轉頭(英雄本色)
坐係地下同對方攞鎗互指(英雄本色2)
係高捷耳邊講嘢(賭神)
村落鳩射呢啲場面都係睇得出想用周潤發呢嘅signature嘢

仲有trailer個幕帶黑超燒銀紙。庄文強講到明話呢幕唔會出街，只係了自己嘅情意結

唔知為嘅係想用嚟做啅頭吸引翻鍾意以前港產片嘅人嚟為票房，定係見到一代巨星自己偶像柒下柒下拍王晶想拉翻佢翻嚟拍翻啲正常嘢，想香港人做翻啲香港人嘅嘢呢？

突然有感而發覺得宜家呢幾代嘅香港人好撚崇外，質素愈整愈on9。唔撚知自己身為香港人嘅獨特性，唔撚睇港產片，唔撚知發哥偉仔梁家輝做過乜嘢，
淨係識dem beat呃蝦條柒下柒下睇韓閪大陸閪a&f閪嘢過日子。
唔了解自己城市嘅光輝歷史，好多值得保留同繼承嘅文化例如電影乜都唔柒知。
淨係聽到超級英雄電影唔知乜撚見係外地片就狗衝去睇，聽到港產片諗都無諗一啲都無了解過就曬手擰頭唔撚睇。

香港人唔睇香港電影，唔了解自己城市為何獨特，係道柒下柒下。真係好撚心up

巴打講得好好 完全認同

其實要劇透都係個一樣姐
不幸嘅係未睇之前已經比人透透地

但我唸就算冇人透我都估到畫家係吹出黎嘅
因為周潤發啲舉止實在係太唔正常
我唸我會估錯係雙重人格

但張靜初根本唔識呢個真係估你唔到

屌好撚想睇呀 美國可唔可以上

大把後生以唔睇港產片為突出自己有鑑賞品味嘅手段
簡直悲哀添啦

自命不凡屌鳩大陸人柒，但係又唔知香港憑咩不凡，個人文化修養仲柒撚過大陸人仲係道叫春真係睇唔過眼。

好想整翻個萬人坑葬鳩呢啲日日dem beat唔知做乜鳩內裡空蕩蕩過日子嘅垃圾香港後生仔，一dem beat就要殺

屌鳩中國人柒唔係問題，重點係要有理同講得通，問題係好多香港人都好懶了解自己地方既歷史。睇無雙影評，係香港既網頁就真係四五個，要睇得深入反而中國既douban嗰d仲多。
有時心諗，說好了的本土呢?

幾好睇 我比9分 但d 畫面色澤有d怪
「將所有野做到極致 果樣野就係藝術」
「如果你眼入面只有 黑色同白色 咁你就係一個垃圾」
依2句真係好正

淨係睇到黑到白嘅人，永遠都係失敗者

個未婚夫笑鳩舞王啲畫抄抄埋埋人地啲作品，話張靜初啲畫先有性格有睇頭。個感覺就好似控訴緊而家啲電影炒緊以前啲人嘅冷飯，抄足晒，都唔會有第二個”竼高”’。

成套戲最唔合理係李問行事咁謹慎，但係就低低能能係泰國用搶返黎嘅美金，仲要泰警咁高效率即時拉到人....

諗諗吓21樓個說法有問題
被人拉係秀清出賣佢 之後李問寫信再畫佢原本個樣係希望佢回心轉意救佢
所以係香港見面時李問話以為你唔會黎救我

佢地係加拿大 未出貨
未發達

真劇情 順序應該係咁

城城 老豆比人殺 家道中落

直到新版美鈔 發行
城城 研發到獨家技術 印偽鈔 先開始發達

導演講感受
無間道2
成日比人話佢抄 教父

抄得好就叫致敬

😂😂記錯左 thx巴打

扭足四次橋

畫家係郭富城
保釋個個阮文其實係秀清 整過容
郭富城同智叔
最鍾意嘅真阮文 只係鄰居

真阮文好靚

張靜初完事後就咁著黑色bra同底褲j到出血

假阮文用真阮文把聲?如果用番秀清把聲好D囉
就因為係車見到發哥,就用佢黎FF,我覺得差D,所以到最後兩個係一個,唔可以真係溶為一體
套野真係睇得幾爽

我覺得秀清UM底身執野都好正,雖然無波睇

配音好似幾怪, 又會好快穿橋, 我寧願留返個bug算

個故事有啲似The Usual Suspects
最後原來條女同城城係隔離鄰居嗰下笑到我仆街

好SAD喎師兄

好sad 無錢既毒撚

睇完個結論係自己唔會係主角，完

我覺得咁先點得出個戲名同主題
套戲一直強調假都可以好過真

咁通緝發哥呢,佢應該老差骨仲話係阿邊個邊個,成幢大廈無人識

冇記錯係未公佈通緝令 淨係印咗張紙出嚟 周家怡就喺樓下撞到發哥

其實都唔合理,果班知情既人入面只要有一個記得發哥個樣都會即刻穿煲

都係既 如果講發哥係第二到岩岩調番黎番左幾日工 就合理啲

我冇睇過usual suspects, 唔知有幾抄

不過呢套無雙我覺得好睇

個時序應該係

1. 秀清call泰警拉城城
2. 城城坐監，畫秀清原本個樣比秀清，同時間香港警察帶佢番香港
3. 秀清收到張畫，見到自己原本個樣，受感動飛去香港扮張靜初保佢出黎
4. 城城坐警車睇到發仔個樣，再作個故仔出黎話有畫家呢個人，其實即係自己

比較諗唔通嘅係點解秀清可以帶到一堆律師團去做擔保
咁最簡單嘅理解係因為靠假鈔集團嘅網絡
但係秀清出面係用緊假冒阮文嘅身份
咁即係駱應鈞都知道佢係假冒？

定係郭富成不斷向全世界9up佢嘅ff愛情故事，所以秀清一用阮文嘅身分向駱應鈞求助，駱應鈞以為佢係返嚟救情郎所以出手？

如果呢班律師團係阮文網络都唔太講得通
雖然阮文係大藝術家實有人際關係
但係秀清唔會憑個樣就調動到掛
秀清根本唔知阮文嘅嘢，佢對阮文嘅認知全部都係靠郭富成9up 會穿煲㗎喎

利申返：反對阮文都係犯罪集團/直頭係畫家 嗰啲陰謀論

我反而幾喜歡個色調

應該係出錢同靠客戶關係
畫家爆大鑊既話牽連到好多人,為靠自保應該有好多客會主動保住佢
如果靠阮文身份既造冇可能連行政會議成員都黎埋咁誇張

個到好似係警察總部?
發哥係新界南車長

仲有智叔話哂服侍話2代人

會唔會咁on9用自己整既假美金

仲要為左買個濕鳩鐘

其實“郭富城只係張靜初一個鄰居”唔係只係想講城城ff咁簡單

而係令發哥(城城內心善惡的掙扎)出現的原因
一直以黎 城城都覺得自己做緊犯法野 無資格追張靜初
起飛機度發哥同佢講 為左女人 自己先要更加成功 係因為智叔同自己講過 有錢成功就有女人 去說服自己用一個咁既方式去成功
又不時怪責自己追求既路上去殺人

一切都係因為鍾意張靜初呢個鄰居而起

最後點解秀清要起殺機 同城城攬炒
係因為周家怡既信念令佢覺得不憤同對城城以自己作為代替品死心
周家怡最後都有一秒以為幫佢點火既男人係以前死左既警官 但佢好清楚 佢還佢 無得代替 所以最後都睇得清點火男人只係個路人

仲諗住會有發哥用銀紙點煙一幕

所以我覺得城城唔係3代做錢
智叔同佢係外國開頭好窮做下做下先發大
而智叔就係窮個陣用自己假錢買嘢

呢個解讀幾合理

咁講唔通佢點解殺泰國將軍喎
因為佢起人地成個巢都係為左報仇je

發哥個袋「紅色炸彈」好搞笑

個戲名都好，某程度都係呼應返Ｄ感情線

情人天下無雙，替代唔到

不過都係用黎呼應返泰國將軍果度開無雙搞笑Ｄ

郭富城有機會用真錢 但比人屈假錢 所以拉左先算
（因為條女報串 佢有跟蹤郭富城 所以可以即刻拉人）

下 你唔認為槍戰個場戲破壞左套戲？
成套戲咁嚴謹認真 你無啦啦爆seed開無雙槍戰啵
郭富城係殺神特攻？ 佢係加拿大先第一次殺人
做假錢會做到識開無雙殺人？仲要殺一支半軍事化部隊
Sorry 如果你繼續沉迷以前港產片 你就繼續沉迷
現實現時係香港食老本 不思進取
韓國 大陸 泰國 印度 都進步緊（只講亞洲）

鎗戰情境都係李問作出黎 佢就算吹到發哥識飛都得啦

同埋後期城城都話係冇諗過會殺晒全村人 分分鐘d兵都係ff出黎 跟本冇咁多

算係唔多bugs

好睇

佢有報過傷亡人數 死亡都好似幾十個 傷過百
Ff極有個譜 佢ff個d 其實改動不大 除左同條女同居個到
其他位只係將做壞事個下就變發哥
同埋城城都有雙槍個幕

再補充 城城個角色係無創意力 所以除左佢本身極度想同女主角一起 先改左同居lee d位 佢個角色設定唔會太ff其他野 所以 槍戰應該真係咁無雙咁去

少少唔明

點解郭富城經驗咁豐富會犯低級錯誤

係泰國用假銀紙俾人拉

(雖然係假張靜初報串）

成支軍隊都殺到 怕幾個泰警

個啲係加警用黎買假鈔嘅真美金

補充 張靜初好正

算keep得幾好

無準備同有準備差好遠

如果張松枝戲份多D就正

走緊佬喎 無時無刻都準備緊啦吓嘛

超越寒戰了

你做乜撚嘢，係咪理解能力有問題？
我只係指出導演對呢樣嘢有情意結所以做咗呢啲場面出嚟，無評論到佢好唔好。
同埋我屌鳩宜家啲香港人唔睇香港電影做埋啲濕鳩嘢，你就想話我淨係睇以前港產唔撚睇新嘢？你做乜鳩？

我沒睇個套黃金兄弟 但心諗..

呢啲撚屌戲就大家心照啦

話晒都叫港產 用緊港產牌頭

黃金xx分明用回憶r錢啦

老撚套 都沒劇本 為拍而拍

睇完發現左樣嘢
佢地係村落同將軍個場槍戰
中間有個位係其中一個手下甩左隻手
之後手榴彈炸死
但係之後條友又出現翻係酒店內恐互片個場戲度
唔知係自己睇錯定點

比人射斷手但冇死

套戲唔岩弱智睇

我比較想知套戲七億回到本未

香港公司有無賺

票房要係成本三倍先可以回本
無雙成本2.6億人仔 都只係啱啱好

換一個問法 佢明知殺左差佬 點解夠膽用對方d 錢？經驗豐富會知d 銀紙可以追蹤

個重點唔係佢用咩錢 就算真錢清白
都會比人拉 因為條女舉報 正常都拉左
何況可能泰警收左條女錢照拉左先
所以點解佢比人拉唔係重點
重點係條女出現左 咁就有無限可能令城城坐監
條女唔想城城反香港見正版 所以用咩方法都要令城城去唔到

重點係佢帶住啲錢就係諗住會用 一個被認為做事咁謹慎嘅偽鈔集團主腦 會戇鳩鳩用個啲錢

琴日睇完,係近期比較高質有深度既電影,發哥真係演得好好,表面係正正常常但只要hi到佢心入面某個開關就會入暴走,國貨城終極FF毒撚 敗筆係中間變左mark哥果度同埋結局一定要壞人收皮

結局都係迎合大陸....
邪不能勝正

無乜人睇?
好正喎呢套，難得發哥拍返d正常戲
個劇名又改得好
d對白又多伏線位，做得好認真
如果佢地最尾走得甩就完就好perfect池

由發哥俾城城射幾槍都唔死已經好奇怪

最o咀就係呢度
屌 原來城城係度ff咋

發哥好似係去警察總部派帖

呢個細節做足

佢係比張靜初（秀清）報密

拉佢果班警察一路拉一路向背景講
A: 下 d錢咁真嘅 係咪真係假鈔黎架
B: 唔理啦 上頭消息係咁講 拉左先

推

謹慎嗰個係周潤發人格，唔係郭富城人格。郭富城殺左周潤發之後其實代表李問想永遠脫離周潤發人格，做郭富城，所以先會唔理行規用假鈔

寒戰垃圾啫

其實fight club 都十幾年前既劇本啦
香港劇本抄到今年都比人話好睇
發生咩事

Between點解要派帖 ?

根本唔係fight club...精神分裂同作故仔脫罪完全兩樣野黎
就算話係抄 最多都係話似unusual suspect 而唔係fight club

無後續了？

演員演技一流
壓逼感剪接都做得好
但老實講劇情係爛尾

郭富城咁死係老土
同埋解釋唔到警方點解覺得有畫家呢個人
捉住真兇 問佢自己一個虛構的人 仲要放走埋佢

其實佢作到果個位咁神,係想強化畫家既神通廣大,令警方更加怕,
先會去到後面周家怡發哂癲話極度危險人物,
槍戰果度實際可能無咁勁,但比觀眾睇到發哥型開無雙,就夠了

好多位睇果陣唔合理,後尾都會合理返
好多場景 D人係無視城城的
發哥性格成日變, 就係佢心裡既善惡對抗

成套戲金句唔算多 去唔到無間道同頭D果種洗腦程度
呢兩句都只係城城合理化自己犯法

其實好想再出現可以洗人腦既對白

點解整容整得咁真

任何事 做到極致就係藝術

我始終唔明點解佢啲手下會幫房清，最後死哂

咁佢點解要返去殺阮文

Flight club + the usual suspect
一模一樣

Fight

佢係想返去殺阮文老公喎

有野唔明就係點解佢兄弟寧願搵槍指住李問，大家一齊都係求財，保李問點都好過保條女姐，定其實其他人驚死既下個人係自己

阮文老公死咗啦 返去殺阮文呀

各位巴絲 唔理你依加喺屋企又好 定喺美國領事館 一齊去美國領事嘅Facebook 同 Twitter 留言洗版！

各位鍵盤戰士 出唔到嚟嘅你都可以做到嘢！
最好tag埋侵侵！

香港需要大家救

跟得李問都知佢唔係生性暴戾架

所以我有啲唔明點解當時班友係舉槍指李問

會唔會係秀清先係做變色染料果個，因為FF果陣都係話周潤發都無乎

但如果秀清係泰國事件之後先出現，好似已經係變色染料之後既事，所以應該唔關染料事

但係FF既野又係無從判斷...

智叔果到應該係用緊佢地未完美既美金 所以先會比加拿大警方發現同調查 最後跟到去香港古玩店

班友唔妥李問
你將發哥、城城兩個人格合二為一就係真正既李問
其二係李問殺鑫叔全家單野，做得太盡
李問係微時同大家係唐人街做起，發左達即刻冇情講，你做下屬都唔妥佢啦

現今科學唔成問題啦

智叔拍邊套戲都好
唔係畀人打到重傷殘廢就要死

呢點都醒唔起
一直以為係發哥殺嘅
冇諗返發哥只係李問嘅投影

因為有白事咪去派帖囉
純粹係交代返發哥喺戲中真實角色 同埋點解會喺總部出現呀

咁套戲的確係好睇喎
崇洋媚外到你咁
發生咩事

點解警方覺得有畫家呢個人
咪就係李問嘅演技
加上可以問嘅人都死晒
成team得返李問
當佢係畫家同唯一知情人嘅時候
成個故事都係任佢吹
如果唔係又點會有發哥呢個畫家出到嚟?
再講 佢都講咗一恰去保護自己個大話
就係畫家從來都好小心 冇人知佢咩名
冇人見過佢 冇一個國家有佢嘅資料

門徒

呢套經典啦
重有其他都好撚慘

佢未捉李問已經前設咗李問唔係畫家
並且嚴刑逼供李問畫家下落
成個故仔畫家都咁神秘 連相都無
就係因為班警察無證據下ff 出黎
仲要俾佢保釋埋個真犯

智叔真係好正

有套同chef lemon拍做佢老豆比人係泰國掉落街

線人係人劈到傻左

畫家呢個名係咪因為李問暗戀阮文而出黎
自己畫假野爲生 無可能成為一個畫家
但又希望同佢同一個水平

套戲用好多舖排只為誤導觀眾 後尾又無作解釋
例如 畫廊燒畫 幫kk畫假畫被阮文悉穿
就咁話所有野都係李問作故仔就當解釋左
將軍個幕開無雙太over

不過都同佢最尾話觀眾個段貼題

李問一開波就set左畫家呢個身份呃所有外人
去到馬主教單野，馬或者都認定李問同畫家係兩個人
香港警方應該因為周家怡想報仇先會沿用馬主教d料
邊個估到畫家會用假鈔搞到自己係泰國坐監

張靜初正到仆街
黑bra同郭富城傾計個場睇到

岩岩睇完

發哥每次出場個造型設計都好型

前幾日發哥比左幾張飛我家姐
佢唔比我都唔知有依集野
其實大約係講咩

仲有殺破狼比人殺死

咁李問一開頭同阮清拍拖既窮日子就係真FF? 定佢真係出過畫佢老公串過？

點睇周家怡都唔似做到方中信個女啦

BTW, 唔明點解周家怡後期個look咁頹

拍同個加拿大警察去P著三點式

聽講係抄外國橋

條仔死咗囉，靚嚟無用+想盡快破案報仇捱殘

重睇啦

睇完套戲發現毒撚真係好恐怖

重有大家只係觀眾

呢套好睇喎

拍多套無雙2補元番

由假阮文角度出發其實有得諗

發哥一直說城城話要做主角
未知係ff之前就覺得怪，明明發哥係老闆
老闆先係主角吧
知道左係ff之後就連返戲，個感覺有啲似the flight club
可惜最尾鑫叔原來係喺加拿大同城城講佢只可以做配角

Ching講得啱
仲有秀清本身係同行，可能老闆娘對生意影響都好重

啱啱睇完有樣野唔明，秀清最後留線索個火機唔係madam架咩？點解會喺秀清手上？

秀清攞咗
唔係madam邊使借火

幾時攞？唔記得有呢幕

反而想問做咩秀清咁叻會攞madam打火機？
明明佢應該唔會知madam同個加拿大專家關於打火機嘅事

我都唔覺眼 估咋
呢套戲都唔少位無出到

呢個只係描述番套戲發生左咩事
邊有分析

醒唔切
描述自己對套戲嘅故事嘅理解又會無分析嘅？

應該係madam俾佢
有一幕佢串秀清係替身
估計係想激佢
之後引佢爆料
俾埋火機佢用黎報串

成段野都只係描述套戲發生左咩事
佢講既野，睇過套戲既人都會知道（弱智除外）
咁有咩分析可言?

無雙係咪同非常嫌疑犯好似？

典型既包拗頸
任何既解讀都係非官方，係成個理解電影既劇情會唔同，著重點每個人都不一
呢d依靠個人解讀去分析劇情應該點走既短文都唔叫分析
有時間跳出連登，去睇下中國同台灣既網民，對理解劇情都有唔同
睇嚟你真係好需要認同感

點解孫佳君會幫舞王對抗其他男成員？

幾正

好伏既伏線

事實上成員好似唔係舞王FF版之下咁聽話
如果唔係男成員都唔會搵鎗指舞王
有人幫秀清自然有人幫舞王

點會好笑
你係咪有問題？

其實點解最後個真阮文會知個madam 係姓咩，講到個madam 之前成日都黎搵佢咁
佢地應該係第一次見，游艇爆炸前佢地一直都唔知真阮文係大陸隱居

可能自我介紹呢d 開場白唔播呢，咁都要捉

team人入面d關係應該要講多少少
果幕咁緊要但係個原因又要觀眾自己FF返出黎

佢唔係有畀張嘢佢咩?
畫家同駱生死單嘢似係madam跟進開嘅
咁無咩進展阮文就大陸隱居
阮文睇返madam個樣認到佢
咁掛

我想問 「發哥」同將軍見面 碰戒指
之後殺左將軍又除左將軍隻戒指 有無咩野暗示
定係係佢地圈子既識別？

*我唔肯定係唔係將軍

因為幫佢查未婚夫被殺案

戒指應該象徵兄弟 朋友之類既野
成套戲拍得唔錯
剪接好流暢

不過有好多位都無解釋到
例如:
1.秀清係酒店度 點解其他人會幫佢手
2.舞王同秀清係酒店單野後 係一齊走 還是各走各
而之後被泰國警察拉 究竟秀清係咪/點樣裝佢彈弓
3.秀清點樣單憑一封信就可以動用咁多資源幫舞王

好多人都話舞王演技被發哥比下去
但我又覺得舞王做得唔差
不過睇既時候 睇到發哥真係做得好誇 做得夠癲

唔講劇情，齋睇演技都值回票價
發哥超晒班唔在講，個人認為城城都好大突破，完全無比下去

有人講到係《無間道》後最佳港產片，大家點睇

呢兩句都算係莊文強自己自嘲嘅對白

暫時係

對比舞王就係 ff自己做主角
智叔就話 你只係觀眾

假阮文嚟保釋李文時，madam同假阮文講過上次見面時係佢未婚夫駱文被殺嗰時，見過真阮文
主教放蛇引畫家單案，即係阮文夫妻被綁架單案，係madam負責

1. 其他人可能暗地裡已經不滿李文處事風格，智叔跟咗咁多年因一個錯誤就全家被殺，難保下一個係自己，藉呢個機會想反
2. 應該係一齊走去泰國間渡假酒店。
估計係收買泰國警察，有錢使得鬼推磨
3. 同上

3. 戲開頭有講過啲客都係有頭有面有權有勢嘅人
可能啲資源本身都係客... 為左保自己最好梗係保佢

咁佢地點知道行規

我想問點解郭富城要比周潤發個樣比警察敏拼圖？
揀個警察未見過既樣佢地搵死佢地唔好咩

佢就係想交代返周潤發喺戲中嘅真實角色

可能因為城城創作唔掂 所以只能係咁望住發哥個樣
來虛構一個真實人樣

垃圾到呢套野 演員演技超班 但係劇本橋段

我自己會咁解讀，香港電影從來都係天下文章一大抄，有咩好野就共冶一爐，所以<<無雙>>入面果句有時假嘅比真嘅好，就係讚緊香港電影。
片尾亦講2013 年後基本已經做唔到美金偽抄，其實亦同時表達而家嘅大環境下，已經好難拍到出色嘅港產片。